<resources>
    <string name="app_name">APP 30 dias</string>
    <string name="_30_dias_30_peliculas">30 dias, 30 peliculas</string>
    <string name="posicion">Director: </string>
    <string name="day30">Dia 30</string>
    <string name="day29">Dia 29</string>
    <string name="day28">Dia 28</string>
    <string name="day27">Dia 27</string>
    <string name="day26">Dia 26</string>
    <string name="day25">Dia 25</string>
    <string name="day24">Dia 24</string>
    <string name="day23">Dia 23</string>
    <string name="day22">Dia 22</string>
    <string name="day21">Dia 21</string>
    <string name="day20">Dia 20</string>
    <string name="day19">Dia 19</string>
    <string name="day18">Dia 18</string>
    <string name="day17">Dia 17</string>
    <string name="day16">Dia 16</string>
    <string name="day15">Dia 15</string>
    <string name="day14">Dia 14</string>
    <string name="day13">Dia 13</string>
    <string name="day12">Dia 12</string>
    <string name="day11">Dia 11</string>
    <string name="day10">Dia 10</string>
    <string name="day09">Dia 9</string>
    <string name="day08">Dia 8</string>
    <string name="day07">Dia 7</string>
    <string name="day06">Dia 6</string>
    <string name="day05">Dia 5</string>
    <string name="day04">Dia 4</string>
    <string name="day03">Dia 3</string>
    <string name="day02">Dia 2</string>
    <string name="day01">Dia 1</string>
    <string name="film30">Regreso al futuro (1985)</string>
    <string name="director30">Robert Zemeckis</string>
    <string name="description30">Es “una imaginativa revisitación del arquetipo fantástico del viaje a través del tiempo que adopta la apariencia de una típica comedia adolescente. Sus gratas premisas tienen un tratamiento que, sin aprovechar totalmente sus posibilidades, proporciona excelentes momentos. Tuvo dos secuelas de valor distinto”.</string>
    <string name="film29">Terminator 2: El juicio final (1991)</string>
    <string name="director29">James Cameron</string>
    <string name="description29">Hablamos de la "fastuosa secuela de uno de los títulos emblemáticos del cine fantástico de los 80, que sustituye la contenida simplicidad del referente por una extremada aparatosidad de efectos. Si bien se echa en falta la pureza original, no se le puede negar inteligencia en sus propuestas y eficacia en su recargada resolución".</string>
    <string name="film28">La guerra de las galaxias (1977)</string>
    <string name="director28">George Lucas</string>
    <string name="description28">"la saga más famosa del cine de ciencia-ficción de los últimos tiempos, que tiene una altura muy superior de la de sus secuelas. Planteada como un lujoso tebeo de anticipación, posee un vibrante sentido de la aventura que se enriquece con generosas dosis de ironía e imaginación. Es uno de estos raros films que consiguen rejuvenecer a quien entre en su juego".</string>
    <string name="film27">La milla verde (1999)</string>
    <string name="director27">Frank Darabont</string>
    <string name="description27">"Aunque hubiera podido ser también un excelente Grandes relatos televisivo, es un convincente espectáculo cinematográfico a la manera clásica. Emotivo y melodramático, pero también sutil. En él se reconoce la pervivencia del porqué el folletín, hace cien años y, probablemente, durante los próximos cien, cuando es inteligente y hábil, sigue y seguirá conquistando a lectores y espectadores".</string>
    <string name="film26">Interstellar (2014)</string>
    <string name="director26">Christopher Nolan</string>
    <string name="description26">"'Interstellar' es una historia íntima sobre un padre y una hija. También es una colosal parábola sobre nuestra relación con el infinito, la obra más ambiciosa de un director que nunca se ha caracterizado por su modestia. Hay algo sinfónico en sus espacios sonoros, algo temerario en su empeño por conjugar la física teórica de Kip Thorne con el monólogo de Anne Hathaway sobre el amor como constante espaciotemporal, algo heroico en el salto mortal de su tercer acto".</string>
    <string name="film25">La vida es bella (1997)</string>
    <string name="director25">Roberto Benigni</string>
    <string name="description25">"Al hacer de un campo de concentración nazi un juego de niños, Benigni aborda la realidad con la misma naturaleza de apariencia que es propia del cine. Pero, al mismo tiempo, hace de ese sensible cuento de hadas una eficaz denuncia contra el holocausto. El final de 'La vida es bella', todo lo feliz que las circunstancias permiten, deja un inconfundible sabor agridulce".</string>
    <string name="film24">Salvar al soldado Ryan (1998)</string>
    <string name="director24">Steven Spielberg</string>
    <string name="description24">"La película entronca con la reflexión épica de clásicos como 'A Walk in the Sun' o 'La colina de los diablos de acero', no tan interesados en discutir ta pertinencia e inmoralidad de la guerra, como en profundizar en la psicología del individuo ante la situación límite por excelencia. la postura ideológica de Spielberg resulta ambigua y discutible, es decir, dotada de una riqueza abierta a la discusión. Una obra compleja a la que es imposible asistir sin sentirse removido por la ferocidad de sus imágenes".</string>
    <string name="film23">Ciudad de Dios (2002)</string>
    <string name="director23">Fernando Meirelles</string>
    <string name="description23">"'Ciudad de Dios' es una de las películas latinoamericanas más interesantes de los últimos tiempos. Y no solo por el tema que toca, sino por la forma atrevida, violenta pero estéticamente brillante que ha escogido Fernando Meirelles para lanzar un toque de atención sobre una situación que día a día se hace insostenible en las grandes ciudades latinoamericanas".</string>
    <string name="film22">El silencio de los corderos (1991)</string>
    <string name="director22">Jonathan Demme</string>
    <string name="description22">"Es una adaptación de una excelente novela de Thomas Harris que no llega a extraer toda la complejidad del texto, ofreciendo una lectura impactante pero algo reduccionista de la misma. La fascinanción por el Mal es el detonante de un juego no siempre sutil pero muy bien cimentado en la memorable interpretación de Anthony Hopkins".</string>
    <string name="film21">¡Qué bello es vivir! (1946)</string>
    <string name="director21">Frank Capra</string>
    <string name="description21">"Celebrada fábula navideña que resume admirablemente el universo de su director, hasta el punto de haberse erigido en su obra más representativa. El simplismo voluntarista de su planteamiento, que reduce toda problemática a una simple cuestión de buenos sentimientos, no impide que su excepcional tratamiento se imponga con comodidad. Es una comedia antológica que el tiempo ha llegado a potenciar".</string>
    <string name="film20">Los siete samuráis (1954)</string>
    <string name="director20">Akira Kurosawa</string>
    <string name="description20">"Uno de los films más representativos de su director, con una composición de gran empaque y un discurso realmente sugerente. La oposición entre el heroísmo y el pragmatismo constituye la base de la historia que John Sturges convirtió en el western "Los siete magníficos". La versión completa es algo excesiva pero mantiene íntegra su capacidad de fascinación".</string>
    <string name="film19">Seven (1995)</string>
    <string name="director19">David Fincher</string>
    <string name="description19">"'Seven' no aguanta un análisis detallado o naturalista del guión. Hay muchas cosas inverosímiles o simplemente incoherentes. Pero de esa incoherencia saca Fincher la materia prima para hacer un cine en el que alterna momentos de ritmo lento e intimista, con secuencias trepidantes, sin que entre unas y otras haya una fractura, sino una continuidad absolutamente lógica".</string>
    <string name="film18">Alguien voló sobre el nido del cuco (1975)</string>
    <string name="director18">Milos Forman</string>
    <string name="description18">"Astuta pero tramposa adaptación de una celebrada obra teatral de Ken Kesey, con la que Forman consiguió su lugar en el sol hollywoodiense. Las horribles muecas de Jack Nicholson se erigen en reinas de la fiesta, apenas frenadas por una realización cuya eficacia se apoya en unos recursos dudosos pero soportables".</string>
    <string name="film17">Uno de los nuestros (1990)</string>
    <string name="director17">Martin Scorsese</string>
    <string name="description17">"Revisitación del universo de "Malas calles", en la que Scorsese rozó la maestría. La ascensión y la caida de un pequeño delincuente en el seno de la estructura mafiosa da pie a un impecable retrato social donde se da la vuelta a los mitos del sueño americano. Todo funciona con prodigiosa perfección, alternando el registro crispado y el sosegado con singular habilidad".</string>
    <string name="film16">Matrix (1999)</string>
    <string name="director16">Andy Wachowski y Larry Wachowski</string>
    <string name="description16">"Combinando ecos del más espectacular cine de acción oriental con una marcada sensibilidad cyberpunk y con las cabriolas visuales del videojuego más extremo, los Wachowski han facturado la película de ciencia-ficción más inteligente desde '12 Monos' o 'Crash', han sabido trasladar magníficamente a la pantalla la estética (y la ética) de Darrow y, en suma, han hecho historia. ¿Se puede pedir más?".</string>
    <string name="film15">Star Wars: El imperio contraataca (1980)</string>
    <string name="director15">Irvin Kershner</string>
    <string name="description15">"Segunda entrega de la saga iniciada con "La guerra de las galaxias", en la que se evidencia un descenso de interés en relación con su precedente. Pese a conservar parte de su garra narrativa, la parafernalia de los efectos especiales se impone en exceso sobre la coherencia narrativa".</string>
    <string name="film14">Origen (2010)</string>
    <string name="director14">Christopher Nolan</string>
    <string name="description14">"Arrolladora demostración de virtuosismo estilístico, 'Origen' reúne con espíritu de preciso delineante numerosas citas del género fantacientífico, jamás como una mera acumulación de guiños: Stanley Kubrick está no solamente en ese hotel sin gravedad que se diría estación espacial, sino en el laberinto que Ellen Page dibuja, y en el laberinto que el astuto realizador crea a base de yuxtaponer los diversos sueños, las diversas realidades, manejando secuencias irresistibles de alta tensión".</string>
    <string name="film13">El señor de los anillos: Las dos torres (2002)</string>
    <string name="director13">Peter Jackson</string>
    <string name="description13">"Entre batalla y batalla, a Frodo y Sam les queda tiempo para reflexionar sobre su condición heroica, y eso es lo que diferencia a Las Dos Torres de La Comunidad del Anillo: este magnífico segundo episodio supone la consolidación de la conciencia del mito, la construcción del espíritu de una leyenda que se va construyendo a sí misma con el poder de la tradición oral y la capacidad de autoanálisis de un Quijote de la fantasía heroica".</string>
    <string name="film12">El club de la lucha (1999)</string>
    <string name="director12">David Fincher</string>
    <string name="description12">"El discurso de Fincher, recorrido por un malévolo sentido del humor, es del todo nihilista: hay que derrocar las bases de la sociedad occidental, hay que dinamitar los bancos, la Bolsa, las grandes corporaciones. Que Fincher convierta esa fascinación por la catástrofe en un elogio del suicidio colectivo es solo una de las muchas licencias poéticas que se toma esta excepcional película terrorista, un moderno y necesario manifiesto anarquista".</string>
    <string name="film11">Forrest Gump (1994)</string>
    <string name="director11">Robert Zemeckis</string>
    <string name="description11">"'Forrest Gump' (el segundo Oscar de Tom Hanks) se ganó el corazón de los estadounidenses de las últimas tres décadas. Este chico de bajo coeficiente intelectual, pero admirable inocencia y buen corazón, consiguió llamar la atención con su aplastante sentido común en contraste con la profunda crisis de valores de la sociedad".</string>
    <string name="film10">El bueno, el feo y el malo (1966)</string>
    <string name="director10">Sergio Leone</string>
    <string name="description10">"El tercer western dirigido por Sergio Leone seguía las huellas de 'Por un puñado de dólares' y 'La muerte tenía un precio', aunque evidenciaba un superior empaque formal. Su aparente formulación no consigue sustraerse al absoluto artificio de su puesta en escena y su contenido se revela un tanto dudoso".</string>
    <string name="film09">El señor de los anillos: La comunidad del anillo (2001)</string>
    <string name="director09">Peter Jackson</string>
    <string name="description09">"Espectáculo-mamut sin tacha aparente, 'La Comunidad del Anillo' logra ser una película avasalladoramente física (nada hay en ella de aséptico videojuego, pese al gran tonelaje de magia digital), en la que los actores tienen espacio, poder y capacidad para construir sus personajes o bordar momentos inmortales".</string>
    <string name="film08">Pulp Fiction (1994)</string>
    <string name="director08">Quentin Tarantino</string>
    <string name="description08">"Una de las pocas obras maestras producidas durante los 90, en la que Tarantino llevó hasta las últimas consecuencias los brillantes apuntes de "Reservoir Dogs". Entrelazando brillantemente diversas historias, en una diacronía temporal que acabará adquiriendo un admirable sentido, desarrolla una serie de obsesiones recurrentes y homenajes cinéfilos que combinan el talento compositivo con la más corrosiva ironía".</string>
    <string name="film07">El señor de los anillos: El retorno del rey (2003)</string>
    <string name="director07">Peter Jackson</string>
    <string name="description07">"Tiene Jackson el coraje de los grandes directores y la voluntad de llevar a su criatura exactamente allá donde imaginó; de sumergir al espectador, como cuando el cine era aún inocente, en un baño de maravillas, terribles, heroicas, conmovedoras. Y la voluntad de establecer también un discurso sobre la propia aventura: ese final, con un Frodo vuelto a la rutina de su pueblo, y ya mordido para siempre por la insanía de lo aventuresco, y convertido ya, lo intuimos, en un vagabundo de sí mismo, es el mejor cierre posible para una película monstruosa, sobrehumana, admirable".</string>
    <string name="film06">La lista de Schindler (1993)</string>
    <string name="director06">Steven Spielberg</string>
    <string name="description06">"Una nueva mirada sobre el Holocausto judío, en la que Spielberg puso toda la carne en el asador para desarrollar una de tantas historias sobre el oprobio que supuso el nazismo. Su principal problema reside en el personaje central, presentado como una especie de héroe cuando no fue más que un vividor que si salvó a los judíos fue para aprovecharse de ellos. Esta salvedad no impide que el conjunto tenga una fuerza poco común dentro del cine moderno".</string>
    <string name="film05">12 hombres sin piedad (1957)</string>
    <string name="director05">Sidney Lumet</string>
    <string name="description05">"Sidney Lumet, en su cometido de director, ha sabido infundir a la cámara una movilidad de ritmo exacto. Utiliza el primer plano y el gran plano, aplicando con inteligencia los conocimientos adquiridos como realizador de televisión. Factor primordialísimo en la calidad de la película es su certero conjunto interpretativo en el que descuellan Henry Fonda, Lee J. Cob, John Fiedler y Martin Balsam".</string>
    <string name="film04">El padrino. Parte II (1974)</string>
    <string name="director04">Francis Ford Coppola</string>
    <string name="description04">"Esplendorosa secuela, en la que Coppola se superó a si mismo, confiriendo una grandeza trágica a la sórdida historia de intrigas mafiosas. Articulada en dos segmentos temporales -a finales de los 50 y a principios de siglo- ilustra los destinos paralelos de Vito Corleone y su hijo Michael, el fundador y el heredero afianzador de un imperio del crimen. Su exquisita composición formal y su extraordinario aliento narrativo lo convierten en una obra maestra".</string>
    <string name="film03">El caballero oscuro (2008)</string>
    <string name="director03">Christopher Nolan</string>
    <string name="description03">"'El Caballero Oscuro' desmiente su condición inicial de blockbuster revienta taquilla con una serie de argumentos estéticos, interpretativos, emocionales, filosóficos e ideológicos que la propulsan muy por encima de cualquier otra adaptación de cómic que hayamos visto hasta la fecha. Sin renunciar a las concesiones propias del cine espectáculo, pero dotadas éstas de una elegancia, tenebrosidad y radicalidad alejada de la órbita mainstream, Christopher Nolan profundiza hasta las últimas consecuencias en la psicología de sus personajes centrales y obra el milagro con una historia de aires shakespearianos en clave apocalíptica que te deja con un mal cuerpo indescriptible".</string>
    <string name="film02">El padrino (1972)</string>
    <string name="director02">Francis Ford Coppola</string>
    <string name="description02">"Adaptación de una celebrada novela de Mario Puzo, en la que se revisaba la mítica mafiosa a través de una mirada que pretendía comprender su razón de ser desde la Historia y la tradición ancestral. Con este prometedor material, Coppola construyó una de las grandes tragedias del cine contemporáneo, donde el cine negro alcanzaba resonancias shakespearianas. Contra todo pronóstico, sus secuelas estuvieron a su altura".</string>
    <string name="film01">Cadena perpetua (1994)</string>
    <string name="director01">Frank Darabont</string>
    <string name="description01">"Primera realización cinematográfica de un director que había conseguido cierto prestigio en la televisión, en la que adaptó un atípico relato de Stephen King. A través de la tradicional estructura del melodrama carcelario, propone una fábula entre fantasiosa y voluntarista, con imaginativos recovecos. Sin llegar a la excelencia, supuso una agradable sorpresa".</string>
</resources>